[
    {
        "question" : "1982’de David Grundman’ın eğlence amaçlı ateş ettiği yaklaşık sekiz metre uzunluğundaki hangi bitki devrilerek ölümüne neden olmuştur ?",
        "correct_answer":"Kaktüs ",
        "incorrect1":"Palmiye",
        "incorrect2":"Muz Ağacı",
        "incorrect3":"Bambu"
    },
    {
        "question" : "Sultan Abdülaziz döneminde yaşanan trajikomik bir aşk hikayesini anlatan, Recaizade Mahmud Ekrem’in tek romanı olan eser hangisidir ?",
        "correct_answer":"Araba Sevdası",
        "incorrect1":"İntibah",
        "incorrect2":"Sergüzeşt",
        "incorrect3":"Karabibik"
    },
    {
        "question" : "Türkiye “Mavi Akım” projesini aşağıdaki devletlerin hangisiyle gerçekleştirmiştir ?",
        "correct_answer":"Azerbaycan ",
        "incorrect1":"Gürcistan",
        "incorrect2":"Rusya",
        "incorrect3":"Türkmenistan"
    },
    {
        "question" : "2017 yılında UEFA Şampiyonlar Ligi finalinde Juventus’u yenerek, şampiyon olan takım hangisidir?",
        "correct_answer":"Real Madrid",
        "incorrect1":"Barcelona",
        "incorrect2":"Bayern Münih",
        "incorrect3":"Chelsea"
    },
    {
        "question" : "“Lancelot”, “Guinevere” ve “Mordred” hangi efsanevi kişinin hikayelerinde yer alan karakterlerdir?",
        "correct_answer":"Kral Arthur",
        "incorrect1":"Robin Hood",
        "incorrect2":"William Tell",
        "incorrect3":"Beowulf"
    },
    {
        "question" : "“Semih Saygıner”, “Tayfun Taşdemir” ve “Serdar Gümüş” hangi dalda şampiyonluklar kazanmış milli sporculardır?",
        "correct_answer":"Bilardo",
        "incorrect1":"Eksrim",
        "incorrect2":"Polo",
        "incorrect3":"Bovling"
    },
    {
        "question" : "Auguste ve Louis Lumiere kardeşler, hangi alanda verdikleri eserlerle bilinen isimlerdir?",
        "correct_answer":"Sinema",
        "incorrect1":"Müzik",
        "incorrect2":"Edebiyat",
        "incorrect3":"Heykel"
    },
    {
        "question" : "Bir büyükelçinin temsilci olarak bulunduğu ülke dışına çıkması durumunda veya o ülkeye gelmesinden önce ona vekalet eden diplomata ne ad verilir?",
        "correct_answer":"Maslahatgüzar",
        "incorrect1":"Ataşe",
        "incorrect2":"Konsolos",
        "incorrect3":"Müsteşar"
    },
    {
        "question" : "Hangisi Türkçedeki ünlü harfleri iki karşı gruba ayıran başlıklardan biri değildir?",
        "correct_answer":"Sert-Yumuşak",
        "incorrect1":"Kalın-İnce",
        "incorrect2":"Geniş-Dar",
        "incorrect3":"Düz-Yuvarlak"
    },
    {
        "question" : "Ilgaz Dağları'nda dolaştığını söyleyen biri hangi iki il sınırları içerisinde geziyor demektir?",
        "correct_answer":"Kastamonu-Çankırı",
        "incorrect1":"Sakarya-Bolu",
        "incorrect2":"Sinop-Samsun",
        "incorrect3":"Amasya-Giresun"
    },
    {
        "question" : "Hangisinin adıyla anılan ve atkı, hırka gibi kıyafetlerde kullanılan bir tür örgü biçimi vardır?",
        "correct_answer":"Selanik",
        "incorrect1":"Beyrut",
        "incorrect2":"Sofya",
        "incorrect3":"Üsküp"
    },
    {
        "question" : "“Manfred”, “Sid” ve “Diego” hangi animasyon filminin karakterleridir?",
        "correct_answer":"Buz Devri",
        "incorrect1":"Oyuncak Hikayesi",
        "incorrect2":"Aslan Kral",
        "incorrect3":"Kung Fu Panda"
    },
    {
        "question" : "“Armadillo” nedir?",
        "correct_answer":"Bir hayvandır",
        "incorrect1":"Bir coğrafi şekildir",
        "incorrect2":"Bir ülkedir",
        "incorrect3":"Bir giysidir"
    },
    {
        "question" : "Müzikte hangi notanın adıyla anılan bir anahtar yoktur?",
        "correct_answer":"Mİ",
        "incorrect1":"Do",
        "incorrect2":"FA",
        "incorrect3":"SOL"
    },
    {
        "question" : "Genellikle gelinliklerin içine kabarık görüntü vermesi için konulan giysiye ne ad verilir?",
        "correct_answer":"Tarlatan",
        "incorrect1":"Jile",
        "incorrect2":"Tayyör",
        "incorrect3":"Klapa"
    },
    {
        "question" : "Profesyonel video çekimlerinde, çekime başlamadan önce kameralarda hangi rengi temel alan bir ayar yapılır?",
        "correct_answer":"Beyaz",
        "incorrect1":"Kırmızı",
        "incorrect2":"Sarı",
        "incorrect3":"Mavi"
    },
    {
        "question" : "Halk arasında, yaşanan karmaşık durumların benzetildiği, başkarakterleri J.R., Bobby, Ellie ve Sue Ellen olan 1980'lerin ünlü dizisi hangisidir?",
        "correct_answer":"Dallas",
        "incorrect1":"Cosby Ailesi",
        "incorrect2":"Bizim Ev",
        "incorrect3":"Miami Vice"
    },
    {
        "question" : "Şahika Ercümen ve Yasemin Dalkılıç hangi spor dalında dünya rekorları bulunan sporculardır?",
        "correct_answer":"Dalış",
        "incorrect1":"Atletizm",
        "incorrect2":"Halter",
        "incorrect3":"Tenis"
    },
    {
        "question" : "Brandenburg Kapısı'ndan geçiyorsanız, Türkiye’den kaçırılan parçalarla inşa edilen eserleri görmek için Bergama Müzesi’ni ziyaret ediyorsanız hangi şehirdesinizdir?",
        "correct_answer":"Berlin",
        "incorrect1":"Münih",
        "incorrect2":"Prag",
        "incorrect3":"Viyana"
    },
    {
        "question" : "Çizgi karakter Sünger Bob’un mesleği hangisidir?",
        "correct_answer":"Aşçı",
        "incorrect1":"Denizci",
        "incorrect2":"Kütüphaneci",
        "incorrect3":"Dedektif"
    },
    {
        "question" : "Hangisi Fethiye’dedir?",
        "correct_answer":"Kabak Koyu",
        "incorrect1":"Aspendos Tiyatrosu",
        "incorrect2":"Ihlara Vadisi",
        "incorrect3":"Olimpos Dağı"
    },
    {
        "question" : "'Pelennor Çayırları, Rohan ve Mordor’ hangi film serisinde geçen yer isimleridir?",
        "correct_answer":"Yüzüklerin Efendisi",
        "incorrect1":"Harry Potter",
        "incorrect2":"Oz Büyücüsü",
        "incorrect3":"Narnia Günlükleri"
    },
    {
        "question" : "Uçuşunuz öncesinde online check-in yaptıysanız, havaalanında biletinizi almak için check-in makinesine yazmanız gereken PNR’ın Türkçe açılımı nedir?",
        "correct_answer":"Yolcu İsim Kaydı",
        "incorrect1":"Kişisel Numara Kaydı",
        "incorrect2":"Kişisel İsim Kaydı",
        "incorrect3":"Yolcu Sayısı Kaydı"
    },
    {
        "question" : "Halk arasında, hayvan yemi deposu ve ahır olarak kullanılan yere ne ad verilir?",
        "correct_answer":"Yolcu İsim Kaydı",
        "incorrect1":"Kişisel Numara Kaydı",
        "incorrect2":"Kişisel İsim Kaydı",
        "incorrect3":"Yolcu Sayısı Kaydı"
    },
    {
        "question" : "Pilotların uçuş tecrübeleri hangi ölçü birimiyle ifade edilir?",
        "correct_answer":"Saat",
        "incorrect1":"Kilometre",
        "incorrect2":"Mil",
        "incorrect3":"Feet"
    },
    {
        "question" : "Geleneksel bir Orta Doğu yemeği olan 'falafel’ temel olarak hangisinden yapılır?",
        "correct_answer":"Nohut",
        "incorrect1":"Mercimek",
        "incorrect2":"Pirinç",
        "incorrect3":"Soya"
    },
    {
        "question" : "Birbirine bağlanmak istenen ağaç veya demir parçaların üzerindeki deliklerden geçirilip ucuna somun takılarak sıkıştırılan iri başlı vidaya ne ad verilir?",
        "correct_answer":"Cıvata",
        "incorrect1":"Conta",
        "incorrect2":"Dübel",
        "incorrect3":"Tornavida"
    },
    {
        "question" : "'Çayır ve keçi’ hangi yiyeceğin türleridir?",
        "correct_answer":"Mantar",
        "incorrect1":"Biber",
        "incorrect2":"Kabak",
        "incorrect3":"Turp"
    },
    {
        "question" : "Normal şartlar altında, Türkiye’de Süper Lig’deki bir futbol takımı, bir sezonda en fazla kaç puan toplayabilir?",
        "correct_answer":"102",
        "incorrect1":"90",
        "incorrect2":"96",
        "incorrect3":"112"
    },
    {
        "question" : "Çıktığı Doğu Karadeniz turunda “Uzungöl’e ve Ayder Yaylası'na gittim” diyen biri, hangi illeri gezmiş demektir?",
        "correct_answer":"Trabzon-Rize",
        "incorrect1":"Artvin-Giresun",
        "incorrect2":"Giresun-Trabzon",
        "incorrect3":"Rize-Gümüşhane"
    },
    {
        "question" : "Hamamlarda örtünmek için kullanılan ince kumaşın isminin doğru yazılışı hangisidir?",
        "correct_answer":"Peştamal",
        "incorrect1":"Peştemal",
        "incorrect2":"Peşdemal",
        "incorrect3":"Peşdamal"
    },
    {
        "question" : "Hangi iki kelimenin anlamı aynıdır?",
        "correct_answer":"Tanı ve teşhis",
        "incorrect1":"Teşhis ve tedavi",
        "incorrect2":"Tedavi ve semptom",
        "incorrect3":"Tanı ve semptom"
    },
    {
        "question" : "Olimpik triatlonda sporcular hangi dallarda yarışır?",
        "correct_answer":"Yüzme-Bisiklet-Koşu",
        "incorrect1":"Yüksek atlama-Koşu-Uzun atlama",
        "incorrect2":"Koşu-Atıcılık-Kayak",
        "incorrect3":"Cirit-Gülle-Disk"
    },
    {
        "question" : "Teoman’ın hangi şarkısında, şarkıya adını veren kelime 40 defa tekrarlanır?",
        "correct_answer":"Onyedi",
        "incorrect1":"Paramparça",
        "incorrect2":"Gönülçelen",
        "incorrect3":"Papatya"
    },
    {
        "question" : "Yük taşımak için yapılan özel gemiye ne ad verilir?",
        "correct_answer":"Şilep",
        "incorrect1":"Katamaran",
        "incorrect2":"Gulet",
        "incorrect3":"Fırkateyn"
    },
    {
        "question" : "Büyükten küçüğe doğru sıralanan tahta ya da metallere iki küçük değnekle vurularak çalınan müzik aleti hangisidir?",
        "correct_answer":"Ksilofon",
        "incorrect1":"Lir",
        "incorrect2":"Sitar",
        "incorrect3":"Klavsen"
    },
    {
        "question" : "Efsaneye göre, saplanmış olduğu taştan çıkaran kişinin İngiltere kralı olacağına inanılan ve Kral Arthur tarafından çıkarılan kılıcın adı nedir?",
        "correct_answer":"Excalibur",
        "incorrect1":"Enterprise",
        "incorrect2":"Anduril",
        "incorrect3":"Blade"
    },
    {
        "question" : "'Karaorman pastası' hangi ülke mutfağına ait bir yiyecektir?",
        "correct_answer":"Almanya",
        "incorrect1":"ABD",
        "incorrect2":"Belçika",
        "incorrect3":"Fransa"
    },
    {
        "question" : "ABD’de her yıl düzenlenen 'Super Bowl’ şampiyonluk maçı hangi spora ait bir karşılaşmadır?",
        "correct_answer":"Amerikan futbolu",
        "incorrect1":"Kriket",
        "incorrect2":"Buz hokeyi",
        "incorrect3":"Beyzbol"
    },
    {
        "question" : "Ninja Kaplumbağalar çizgi filmindeki “April O’Neil” karakterinin mesleği hangisidir?",
        "correct_answer":"Gazeteci",
        "incorrect1":"Doktor",
        "incorrect2":"Avukat",
        "incorrect3":"Dedektif"
    },
    {
        "question" : "Rio Olimpiyatları'nda Türkiye, madalyasını 15 Temmuz şehitlerine ithaf eden Taha Akgül’le elde ettiği tek altın madalyayı hangi dalda kazanmıştır?",
        "correct_answer":"Güreş",
        "incorrect1":"Halter",
        "incorrect2":"Boks",
        "incorrect3":"Tekvando"
    },
    {
        "question" : "Eğer yurt dışından arayan arkadaşınız 'Burada geceler çok uzun, hava çok soğuk, her gün kar yağıyor’ diyorsa hangi ülkede olabilir?",
        "correct_answer":"Arjantin",
        "incorrect1":"Meksika",
        "incorrect2":"Tayland",
        "incorrect3":"Hindistan"
    },
    {
        "question" : "Hangisi eskiden kullanılan ölçü birimlerinden biri değildir?",
        "correct_answer":"Ramak",
        "incorrect1":"Batman",
        "incorrect2":"Kırat",
        "incorrect3":"Okka"
    },
    {
        "question" : "Karşılaşmayı anlatan spiker 'trivela’ terimini kullanıyorsa, hangi spordan bahsediyor demektir?",
        "correct_answer":"Futbol",
        "incorrect1":"Tenis",
        "incorrect2":"Boks",
        "incorrect3":"Basketbol"
    },
    {
        "question" : "'Guggenheim’, 'Tate’ ve 'Prado’yu ziyaret ettiğini söyleyen bir kişi hangisine gitmiştir?",
        "correct_answer":"Müze",
        "incorrect1":"Opera binası",
        "incorrect2":"Stadyum",
        "incorrect3":"Kale"
    },
    {
        "question" : "En kuzeyinden en güneyine yapılan kara yolculuğu günler süren ancak en doğusundan en batısına birkaç saatte ulaşılabilen ülke hangisidir?",
        "correct_answer":"Şili",
        "incorrect1":"Kanada",
        "incorrect2":"Rusya",
        "incorrect3":"Brezilya"
    },
    {
        "question" : "Doğru tamamlanmış standart bir sudoku tablosunda bulunan 9 rakamlarının toplamı kaçtır?",
        "correct_answer":"81",
        "incorrect1":"63",
        "incorrect2":"72",
        "incorrect3":"90"
    },
    {
        "question" : "“Nova, satsuma ve okitsu” hangi meyvenin çeşitleridir?",
        "correct_answer":"Mandalina",
        "incorrect1":"Üzüm",
        "incorrect2":"Şeftali",
        "incorrect3":"İncir"
    },
    {
        "question" : "Bu yaz “Kuşadası, Pamukkale ve Aspendos’a gittim” diyen biri sırasıyla hangi illere gitmiş demektir?",
        "correct_answer":"Aydın-Denizli-Antalya",
        "incorrect1":"İzmir-Aydın-Antalya",
        "incorrect2":"Antalya-Muğla-Aydın",
        "incorrect3":"Muğla-Denizli-İzmir"
    },
    {
        "question" : "'Lampedusa’, 'Stromboli’ ve 'Capri’ adaları hangi ülkeye aittir?",
        "correct_answer":"İtalya",
        "incorrect1":"Yunanistan",
        "incorrect2":"İspanya",
        "incorrect3":"Hırvatistan"
    }
]